<resources>
    <string name="introducao">
        Os investimentos a longo prazo são aqueles que têm um horizonte temporal de mais de cinco anos, com o objetivo de obter um retorno financeiro maior ao longo do tempo. Esses investimentos são geralmente considerados menos arriscados do que os investimentos de curto prazo, porque há mais tempo para que o dinheiro investido possa se recuperar em caso de flutuações do mercado.
    </string>
    <string name="acoes">
        Ações
        As ações de empresas bem estabelecidas e lucrativas podem ser uma opção de investimento a longo prazo, pois o valor das ações tende a aumentar ao longo do tempo.  </string>
    <string name="fundos_mutuos">
   Fundos mútuos:
        Os fundos mútuos são uma opção popular para investidores a longo prazo, pois oferecem diversificação e gerenciamento profissional de portfólio.
    </string>
    <string name="titulos">
        Títulos:
        Os títulos são outra opção de investimento a longo prazo, pois oferecem um retorno fixo e previsível.
    </string>
    <string name="imoveis">
        Imóveis:
        O investimento em imóveis pode ser uma opção de investimento a longo prazo, pois o valor das propriedades tende a aumentar ao longo do tempo e os aluguéis podem gerar uma renda passiva.
   </string>

    <string name="privada">
        Previdência privada:
        Planos de previdência privada podem ser uma opção para investimento a longo prazo, pois oferecem a possibilidade de acumular recursos para aposentadoria.
   </string>

    <string name="atençao">
        Antes de investir a longo prazo, é importante fazer uma análise do seu perfil de investidor e avaliar os riscos e benefícios de cada opção de investimento, buscando orientação de um profissional especializado, se necessário.
    </string>

    <string name="titulos_governo">
Títulos do governo: /n
        Títulos do governo, como títulos do Tesouro, oferecem um retorno fixo sobre o investimento ao longo de um período definido. Eles são considerados investimentos de menor risco em comparação com ações, embora os retornos possam ser mais modestos.
    </string>


    <string name="previdencia_privada">
        Planos de Previdência Privada: /n
        Os planos de previdência privada são uma forma de investimento a longo prazo voltada para a aposentadoria. Eles podem ser oferecidos por seguradoras ou fundos de pensão e oferecem benefícios fiscais. Os investidores fazem contribuições ao longo do tempo e, no momento da aposentadoria, recebem os benefícios acumulados.
     </string>

    <string name="investimento_startups">
         Investimento em startups: /n
Investir em startups é uma opção de investimento de alto risco, mas com potencial de retorno significativo. Os investidores fornecem capital para startups em estágio inicial em troca de participação acionária. Esse tipo de investimento requer pesquisa cuidadosa e conhecimento do mercado de startups.
     </string>


    <string name="fundos_investimentos">
        FUNDOS DE INVESTIMENTOS

Por fim, não poderíamos deixar de falar nos Fundos de Investimentos. Eles são uma modalidade coletiva de aplicação, que está fazendo bastante sucesso atualmente. O seu funcionamento está baseado em uma reunião de vários clientes em torno de um objetivo em comum, mas sua gestão é feita por profissionais do mercado.
    </string>
</resources>